吃台灣鳳梨成為日本全民運動 眾議員帶鳳梨送首相品嚐

東京食品展迎貴客 眾議員帶鳳梨送首相品嚐
最新更新：2021/03/09 21:07

第46屆東京國際食品展9日登場，日本首相輔佐官木原稔（中）在駐日副代表蔡明耀（左）的陪同下參觀台灣館時帶了一顆台灣鳳梨給首相菅義偉品嚐。中央社記者楊明珠千葉攝 110年3月9日

（中央社記者楊明珠、梁珮綺東京／台北9日專電）亞洲最大的第46屆東京國際食品展今天登場，經濟部國際貿易局及外貿協會籌組台灣館。眾議員兼日本首相輔佐官木原稔參訪台灣館時帶了一顆台灣鳳梨給首相菅義偉品嚐。

2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情尚未平息，但東京國際食品展的主辦單位因應各國際市場需求辦展，共有約60國參展，歷時4天。台灣館有22家台灣農產食品廠商參加，展出目前最熱門的台灣鳳梨，很多買家看到時都睜大眼睛說：「這就是熱門話題的鳳梨」，紛紛拿出手機拍攝。

木原稔上午由駐日代表處副代表蔡明耀陪同參訪台灣館，對台灣鳳梨愛不釋手，手拿一顆鳳梨還邊聽台灣貿易中心東京事務所職員解說產品特色。逛完台灣館之後接到首相官邸（行政中心）的電話，叫他趕緊回去，他要離去前說，要帶一個台灣鳳梨給首相品嚐。

木原稔被中央社記者問到是否因關心台灣鳳梨的問題才特地前來台灣館時回答：「是的，剛好鳳梨的問題在日本成為話題，我是（跨黨派國會議員組成的）日華議員懇談會事務局長，希望能幫忙台灣好好解決問題。」

駐日代表謝長廷下午視察台灣館，由台灣貿易中心東京事務所所長陳英顯和事務所職員做導覽，他們同時接受日本放送協會（NHK）、日刊工業報等媒體採訪。

謝長廷接受中央社等台媒採訪時說：「木原先生好意將台灣鳳梨帶去首相官邸，我們非常高興。應該也讓日本官員了解台灣鳳梨的好吃和優點。尤其吃鳳梨可增加抵抗力，正值疫情將平息時，提高國民的抵抗力是很適合的。」

貿協表示，台灣館詢問度最高的是新鮮鳳梨及鳳梨加工品，許多日本買主對金鑽鳳梨讚不絕口，考慮引進作為高檔水果禮盒。

陳英顯表示，東京食品展是非常重要的展覽會，所以歷來每個國家都會好好掌握這個商機建置國家館，現在疫情期間，海外廠商無法到日本，所以請臨時人員幫忙顧攤位，並在線上與母國的廠商洽談。

日本連鎖超市善美的採購人員森田悠介在台灣館告訴媒體說，因為10年前311大地震時，台灣對日本大力馳援，所以這次有很多消費者都說要吃鳳梨挺台灣。

森田說，去年台灣鳳梨在善美的銷售狀況很好，尤其是台灣鳳梨心很甜，是菲律賓鳳梨所不能及，客人反應相當好。

被問到這次台灣鳳梨在日本熱賣，是否也是因為受到中國的刁難，森田說：「沒錯，很多客人都希望快點買到，以行動支持台灣，善美的客服最近接到很多顧客洽詢要買台灣鳳梨。」（編輯：韋樞）1100309

為期4天的第46屆東京國際食品展9日登場，台灣館有22 家廠商推出展品，日本首相輔佐官、眾議員木原稔（右4）很關心台灣鳳梨的問題特定前來參訪台灣館。中央社記者楊明珠千葉攝 110年3月9日

第46屆東京國際食品展9日登場，駐日代表謝長廷（右）參訪由22家廠商組成的台灣館，在東京的餐廳業者表示，正思考將台灣新鮮鳳梨入菜或做成甜點。中央社記者楊明珠千葉攝 110年3月9日

第46屆東京國際食品展9日登場，日本首相輔佐官木原稔（中）在駐日副代表蔡明耀（右）陪同下訪台灣館時說要帶一顆台灣鳳梨給首相菅義偉品嚐。中央社記者楊明珠千葉攝 110年3月9日

第46屆東京國際食品展9日登場，因中國突然禁止進口台灣鳳梨，鳳梨成為媒體焦點。經濟部國際貿易局及外貿協會特別安排廠商展出鳳梨相關產品。中央社記者楊明珠千葉攝 110年3月9日

台灣鳳梨超熱門！東京食品展搶眼登場 日媒關注熱度不輸珍奶

東京國際食品展台灣館今年以台灣鳳梨最搶眼。（記者林翠儀攝）

2021/03/09 19:49
〔駐日特派員林翠儀／東京9日報導〕日本最大的食品展示會東京國際食品展今天開幕，台灣有22家廠商在經濟部國際貿易局及外貿協會的協助下，克服疫情困難參展，最近在日本爆紅的台灣鳳梨成為台灣館今年最搶眼的商品，連日本送放協會（NHK）都聞風派人來採訪。

去年的東京國際食品展在開辦前夕因為武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）升溫臨時喊卡，今年雖然恢復開辦，但參展的廠商僅有往年的一半，參展國家約60國。台灣館往年均有超過120家以上廠商熱烈響應，今年也因廠商受限於疫情無法來日，減少為22家，不過台貿中心東京事務所出動所有工作人員，透過網路平台協助廠商跨海冾談，詢問度依舊很高。

台貿中心東京事務表示，今年的台灣館網羅全台各式精緻農產加工食品，產品相當多元，從初級農水產品到高度加工調理食品，尤其今年特別準備了從台灣空運日本的新鮮金鑽鳳梨，現場果然吸引了很多日本連鎖超市的買家前來參觀。

日本大型連鎖超商「善美的超市」（SUMMIT）的採購人員森田悠介表示，善美的超市已連2年販賣台灣鳳梨，口碑非常好，尤其是鳳梨心很甜，菲律賓產的不能比，能吃的部分很多，所以客人反應很好。在中國宣布停止進口台灣鳳梨後，最近公司客服的詢問電話爆增，可說是應接不暇，很多客人都希望能快點買到台灣鳳梨，以行動支持台灣。

吃過就會喜歡 台貿中心：熱度可望長期延續

對於台灣鳳梨突然在日本爆紅，台貿中心東京事務所長陳英顯認為，這個熱度還會長期延續，因為一旦吃過台灣的鳳梨就會喜歡上，會變成台灣鳳梨的粉絲，所以這個是推銷台灣鳳梨非常好的時機。

他還指出，農產品外銷最困難的部分就是如何讓消費者認識到這項產品，台灣的金鑽鳳梨風味很特殊，沒有任何一個國家的鳳梨可比，趁這個機會打響認知度，未來配合長期的規劃穩固消費市場，台灣精緻且具高附加價值的鳳梨在日本還有很大的發展空間。

除了買家和消費者之外，日本主流媒體也爭相報導台灣鳳梨的消息，日本放送協會今天更派人到場訪問陳英顯和駐日代表謝長廷；陳英顯說，日媒報導台灣鳳梨的盛況不亞於珍珠奶茶，最近事務所接到日本消費者詢問電話也是接到手軟。

台貿中心東京事務所出動所有工作人員代替無法訪日的台灣廠商介紹商品，並以網路平台協助廠商跨海冾談。（記者林翠儀攝）

日本放送協會（NHK）訪問駐日代表謝長廷（左）談台灣鳳梨。（記者林翠儀攝）

台貿中心東京事務所長陳英顯（右）接受NHK採訪。（記者林翠儀攝）

中國搬起石頭砸自己的腳

台灣世一

日本で台湾産パイナップルがごっそりなくなるほどの大人気に！「日本の皆さん、ありがとう」―台湾
レコードチャイナ2021年3月8日 18:20

日本で台湾産パイナップルがごっそりなくなるほどの大人気に！「日本の皆さん、ありがとう」―台湾

日本で台湾産パイナップルが人気を博していることが、台湾メディアでも大きく報じられている。

中国は台湾産パイナップルから害虫が検出されたとして、今月1日から禁輸措置を取った。一部では関係悪化が続く台湾への経済制裁との見方も出ている。

こうした中、台湾メディア・中央社は7日付の記事で「日本のメディアが報じた後、台湾産パイナップルが日本で話題になり、多くの日本の人々がどこで購入できるか問い合わせを始めた」とし、「台湾産パイナップルブームへの対応に日本のスーパーは大忙しだ」と伝えた。

記事は例として、メディアで台湾産パイナップルを販売していると伝えられた西友で品切れが続出、購入希望者や問い合わせが殺到し、「西友は（品切れとの）貼り紙を出さざるを得なかった」と報じている。記事によると、西友の担当者は「多くの方からお問い合わせがあった。台湾産パイナップルの販売を予定しているが、販売日は決まっていない」と話したという。

台湾産パイナップル 中国の輸入停止で日本向けに活路
2021年3月10日 4時49分

中国が台湾産のパイナップルの輸入を停止したことを受け、台湾の業者は日本への輸出に活路を見いだそうとアピールしています。

中国当局は、台湾産のパイナップルから害虫が検出されたとして、今月1日から輸入を停止しています。

これに対し、台湾当局は去年10月に対策を強化して以降害虫は検出されていないとして反発を強めています。

台湾産のパイナップルは輸出の9割以上が中国向けで、台湾の産地や業者は、中国以外の輸出先として日本に活路を見いだそうとしています。

9日から千葉市で開かれているアジア最大規模の食品見本市には、台湾の業者22社による専用のブースが設けられ、正面にパイナップルを並べてPRしています。

担当者は訪れたバイヤーに甘みの強さなどをアピールしていました。

日本の商社のバイヤーの女性は「ふだん取り引きしている台湾の人たちも困っている。これを機に台湾のパイナップルの買い入れを増やし、日本の消費者に届けたい」と話していました。

台湾当局によりますと、中国が輸入を停止して以来日本からの発注が増え、ことしの日本への輸出は去年の2倍以上のおよそ5000トンに上る見込みだということです。

会場を訪れた日本との窓口機関、台北駐日経済文化代表処の謝長廷代表は「台湾を助けたいとの気持ちで多くの注文をいただき感謝したい」と話していました。

日米の窓口機関も支援姿勢

パイナップルの産地の台湾南部は蔡英文総統の与党・民進党の支持者が多い地域であることから、台湾では、中国が蔡政権を追い込むために輸入停止の措置を取ったのではないかという見方が出ています。

こうした中、台湾では苦境に陥った産地や業者を助けるためパイナップルを買い支えようという動きが出ていて、台湾にある日本やアメリカの窓口機関もこれを後押ししています。

このうち、日本の窓口機関「日本台湾交流協会」は今月2日、泉裕泰代表が職員たちと台湾産のパイナップルを食べる写真とともに、そのおいしさを伝えるコメントを載せています。

蔡総統は翌日「台湾産パイナップルを応援してくださる日本の皆さん、ありがとうございます」とツイッターに日本語で書き込んでいます。

また、日本台湾交流協会は9日も「日本とアメリカの窓口機関に台湾南部からパイナップルが届きました」と投稿しました。

これに対し、アメリカの代表機関「アメリカ在台協会」もフェイスブックに、「日本の友人たちに送られたパイナップルが私たちにも届きました」と投稿していて、日本と連携して産地や業者を支援する姿勢を示しています。

台灣隻菠蘿係幾好食

幫台灣推廣鳳梨去全世界

用心良苦

numba one

台灣鳳梨又平又好食
叫沖繩農民情何以堪

世界萬物
只要匪共越禁止就越出色
紅酒又係 鳳梨又係 bitcoin又係
千祈百翠

咁其實台灣菠蘿又真係又平又好食嘅

支共幫全世界脫勾

送嚟香港 賣貴一倍

感謝支那

想知五毛可以點回應呢個話題

聽日311十週年

日台友好萬歲

沖繩觀光歷史課《台灣移民建立鳳梨產業》

吃台灣鳳梨也是推廣沖繩鳳梨

台灣應該種日本冇種或者日本產量低嘅水果 打返日本市場

菠蘿香蕉哩啲熱帶生果不嬲入口多
所以先特別平

迴力鏢

仲以為係同阿嫲講鐘意食蘋果之後送幾箱畀你之類

紛紛拿出手機拍攝

翠翠: 單邊主義是注定失敗的

台灣鳳梨與沖繩鳳梨相同品種

下次中国要杯啲咩？
要快啲入手

不如台灣日本私下搞奧運啦

台妹

鳳梨不亞於珍珠奶茶

乜可以咁比㗎咩

賣去中國囉

5毛: 好 嬲 好 嬲

日本311地震十周年特展明登場 滅火器周末開唱
記者蔡文鈴／台北報導

▲▼日台交流協會明舉辦311地震十周年特展。（圖／翻攝台日交流協會網站）

今年是日本311大地震十周年，台灣當時為日本賑災湧入超過250億日幣的捐款，幫助重振災區，展現台日情誼。為了向台灣各界表達感謝，日台交流協會在文化部以及中華文化總會的協助下，將於3月10日起於台北市華山藝文特區舉辦紀念特展。

本次特展自10日到21日止，將展出多名日本漫畫家親手描繪的感謝簽名板、當時《石卷日日新聞》以手寫報紙傳達災情給民眾的新聞版面、日本專業攝影師拍攝的災區景象及現況、已故時裝設計師高田賢三先生所發起的《不倒翁小法師企劃》公益巡迴藝術展覽台灣站中的作品、東北地區工藝品、防災物品、以及紀念影片等。另有設置日台友好專區，以小圖書館概念展示日台相關書籍、日本人喜愛的台灣小物等。

除此之外，日台交流協會於本周末13日、14日於華山藝文特區舉辦音樂會及市集。民眾能在東北各縣市攤位上，體驗描繪傳統工藝品、趣味問答集章小遊戲、民眾製作寄至東北地區的紀念明信片投入現場臨時郵筒，後再將蓋上日本郵戳的原明信片寄至民眾家中等活動，藉其享受如前往東北地區旅行的感覺。除此之外也有許多攤位讓人彷彿身臨日本。

音樂會表演節目包括三味線、和太鼓以外，還邀請到活躍於台灣的日本YouTuber三原慧悟等多位象徵日台友好的藝人及團體也會陸續登場；此外還有金曲獎最佳樂團獎得主滅火器將獻唱以「日台友情」為主題的新曲。

好波！

係咪日本大部分片都有隻人偶配個ai語音

大陸啲新聞標題黎黎去去都係咁既套路

唔洗簡體都知係大陸作既文

老實難食唔會推得起

機會係留比有準備既人

台灣搞農產咁多年 努力無白費

中國狗嬲到震

台灣是中国不可分割一部分，台灣水果受歡迎即係中国受歡迎，又贏一仗

長勝國家

咁 銷左去日本幾多頓啊?

90%味?

滑牛炒鳳梨好食
鳳梨燉魚頭又係好好味

傻鳩支那人冇得食

台灣農產品都適合推銷給日本
只是缺乏支共幫忙宣傳

台灣還有一大堆農產品依賴中國
看來 又要全部賣俾日本

係連登開多幾個讚台踩台post互屌

最近太熱門了，賣到缺貨

台日友好

支那注定要內循環

多多益善

菠蘿外交最大功臣：中國

支那得d劣質賤種野都有面皮杯葛人哋有質素嘅嘢

日本人好尊重鳳梨

日本人真的很愛喝珍珠奶茶

搞咁撚多年 宜家先賣到出去??

呢啲一定要貼出嚟
要全世界都知班冚家剷點洗人腦

總是欺騙牆內腦殘韭菜

我淨係知道 一日食18斤鳳梨係出自台灣名嘴

說得好

其實真係好甜好好食

台積電？

建議台灣民進黨主動禁ecfa 跟不要出口晶片去中國 不要讓中國賺錢 畢竟是中國需要台灣

俾大陸搞一搞
依家台灣鳳梨好難買到
到到都缺貨

TAI WAN 冧巴溫

支共

你個名

Angrypug: Taiwan No. 1

一年18公斤

2300萬人 / 42萬公噸 = 18公斤一年

日本仔反華罪行明顯，要打柒佢，罷睇日本av

有乜理由呢啲靚嘢之前會畀支那人食
佢哋做開元素表同屎

ecfa 根本沒有用，說禁就禁
台積電現在已經逐漸轉口給美日德

hololive

鳯梨外交

新ac又趕住出嚟比人block

沒影響
支那人都是看盜版的

搞咁多年 外銷93%賣俾中國

原來聽實話 你唔開心心?

有0.1%支那人食靚貨已經夠賣斷市

剩返99.9%食元素表囉

中國嬲嬲豬

好濕熱，飲返多啲水

d屎全部運去香港 俾低端人口香港人食

暗黑關公
中國又贏

對於支那嘢嚟講, 出得口嗰啲已經係佢地靚貨

屎留返俾支那狗自己食架傻仔, 唔識就咪戇鳩啦

小粉紅：台灣同胞要感謝中國感謝黨

真

咁你可以唔食屎既不過生活又要俾低端中國人管你好似慘過食屎wor

唱淡邊隻，邊隻就升

低端支那人管咪搞到香港咁淪落囉

俾啲垃圾人種侵略都真係好慘, 得返台灣係講中文嘅民主進步國家

好想 睇台日建交
鬼叫英國祖國放棄低端香港人
宜家得返中國香港人

republic of china

又可以玩pen pineapple apple pen

原來俾支那侵略都要認架

咁日本侵華嗰陣係咪叫 日本中國人?

其實點解台日咁fd

其實台灣重有愛文芒

都好食過菲律賓芒果

無人叫低端人口自己認啊我梗係睇美國老豆點叫香港人

好想睇到香港國幾時光復到啊

唔好扯咁遠喇, 係咪日本中國人呀

又搬石頭扔自己隻腳, 扣人工喇支那狗

我諗緊遲吓會唔會有人整菠蘿珍奶咁痴線

問題佢唔係侵略啊 英國祖國自己移交主權 國際承認都叫侵略?

ok我錯了香港被侵略了
呼叫美國跟英國 一日之內支爆 核彈描準北京
700萬真香港人反抗成功

大陸狗杯葛去日本未？

等班支那仔慢慢睇佢地嘅 動畫片

感謝翠大大

黃色經濟圈 國際版

日本人常說台灣是兄弟國家

台灣連結全世界
中共被全世界拒絕往來

食過 真係好甜

中國d石頭多到可以出口

支那腦殘
砸同胞的車當愛國

怒砸同胞的豐田汽車

唔係喎好似
我跟學校買188 7-8個台灣鳳梨
同一盒藍莓差唔多

感謝

老燒都入左貨，應該好快賣哂

中國封殺真係燈力驚人

識玩

鳳梨呢個生果無撚敵
直接啪又得 揸汁又得
整甜品 做餸又好味
每年都會買一箱做鳳梨Jam放入雪櫃

中國：我dllm咩

識食

原本九成日本人都唔知有呢味野，家下變左 家傳戶曉，大陸佬邊到夠日本人有錢先。

攞鳳梨砸腳

曲線助攻

感覺遲吓會好似珍珠奶茶咁比日本人玩壞

鳳梨拉麵
鳳梨壽司

鳳梨牛肉麵

香港都要 #hagtash 台灣鳳梨

已經玩壞咗

香港邊度可以買

有黃店入貨

大西北牛可以睇呢間黃店

巴打鮮菓

日本仲記住311台灣點幫佢地真正做到得人恩果千年記

寧可幫助日本人
也不要施捨支那豬

台灣鳳梨好似係惟一一種芯可以食嘅鳳梨

終國又然

鳳乜撚梨，我地HONGKONGER不嬲叫菠蘿！！！！

相比支那，咩華東水災香港人出盡人力物力，結果呢？ 笑鳩你班港燦

香港係邊度可以買到.gif

放心日本一早就有菠蘿拉麵

パイナップルラーメン屋さん パパパパパイン —- パイナップル塩ラーメン

其實係台灣鳳梨岩日本人口味，菲律賓菠蘿相對酸，岩煮餸

比青山走犯出糧

查咗原來巴打鮮果係附近，明日食飯上去睇下

開始明意大利人點解會嬲

菲律賓菠蘿比較適合製作罐頭
因為品質比較差

嚴正警告日本政府勿干涉內政

仲要加咗幾個日文字即刻覺得高級咗好多
如果係簡體字話真係拎上手都唔想拎

有無邊間黃店有得買？

請看置頂

Sor，眼殘